[真人真事(改編)][愛情] 那年。丹心一片

序章

見有一位前輩抬愛，小弟不才又學吓寫野
我分享嘅都係真人真事
就係小弟自己經歷
不過利申有啲加左少少嘢同有啲改動
或者叫真人真事改編啦
應該就無個位前輩寫嘅咁好睇
都叫分享吓，小弟都了卻一鋪寫作癮
盡量都希望好頭好尾
起碼唔好睇都唔爛尾呀嘛
大約都打定幾篇先
如果大家啱睇嘅我先再post同再打

ps各位唔好介意
小弟當年淆底多，故事進展可能會慢啲
而且小弟第一次寫故
文筆有乜唔好唔好屌得咁甘

第一回

我叫阿古，通常啲人都叫我古仔
玩嘢就叫古哥
今年都二十有四，有次約返中同食飯
無啦啦講起以前追女仔
我啲fd以前都係淆底+毒，無乜人有
我本來都係，偏偏又有次好夠卜
追到全級都知
呢排係連登睇到有位前輩寫得好睇
又有啲想東施效顰一下
事緣當時小弟讀緊中五，2011年
話說去到學期尾有日返學
同啲fd講緊JUPAS點排
我成績唔係好，都係9up玩勁人就算
反正佢地都唔係真係聽
講到一半個班主任就過嚟
「阿古，過一過嚟」
我心諗 hi auntie又做乜勁
佢就話「你⋯今個學期啲成績唔夠分喎
你出年要留班呀，當多一年準備好DSE啦」
我當時O咗，一直以為自己無事，點知要留
但個老師都其實好人，我又費事發洩
佢又問我有無嘢幫到，我話咗句 無 就走咗
返到位就係咁屌
啲fd都好，安慰吓我，話下屆多女
話唔定有得開齋
我心諗都有道理，加上小弟脾氣差
呢班都得罪唔少人，惟有下年博吓洗吓底
同好似有個fd之前留過，下年應該同返一班
唯有靠佢打入返圈子

之後好快到咗九月
一去到新班房，感覺好似自己好on9
得自己最大，又無乜fd
好頹咁坐係角落頭，望住窗發吽逗
之後無啦啦有個女仔走過嚟
同我say咗句hi「嗨你係咪古哥呀？ 」
我心諗乜我出名到佢地都識？
咁就仆街，洗底之旅收得皮
當下都唯有答佢「係呀，叫我阿古都得」
「我叫阿欣呀，我有聽講過你
放心啦，我地班啲人都幾好，唔會歧視你嘅
你同阿軒、恆哥之前係咪同一班架？
有佢地你應該ok啦～」
我點點頭，講咗聲唔該，話口未完
門口傳嚟一把略帶輕佻嘅聲「古哥！」
我一見到，即刻hi出嚟，呢條友同過我一班
成日抽水又串，偏偏係足球校隊
而且fd多，對女仔又識氹人，幾受歡迎嘅type
「點呀恆哥，又同你一班啦，靠你睇我 」
「又唔好咁講啦古哥
大家做返同學咪做吓fd」
佢呢幾句幾真心mod，可能過兩年人大咗啦
我都無諗咁多，多個fd梗係好
早會完上堂，派簿選科長班長就少不免
本來以為新肥新豬肉會俾人擺上枱，又無事
咁當時全部兩人一行，共四排五行，即係：
xx xx xx xx
xx xx xx xx
xx xx xx xx
xx xX xx xx
xx xx xx xx
我就坐係大X個位，前後左右都係女
個位都唔錯，我自然都打下招呼
左面係唔重要，就叫阿A，上堂瞓又唔專心
前面係學霸，叫阿梓，考第一個啲
後面叫阿詩，後尾發現原來住我附近
左後叫阿月，附近少數嘅男仔
幾靚仔又係運動型，恆哥啲fd，幾nice
右邊叫丹丹，我發現幾熟口面
後來我發現佢係我留級前成日同fd講過
我覺得都幾靚女嘅低form
於是好快我就留意佢
如是者我就正式開始呢班嘅生活

打住先，大家啱睇先再打啦
費事打完無人睇又好柒

支持巴打

多謝兩位巴打
小弟有乜寫得唔好，求話俾我知

第二回

事關當然，其實丹丹就係女主角
咁其他人就算啦，唔講太多
當時我就梗係同丹丹打招呼
「Hi，我叫阿古呀」非常老套
「噢Hi，我叫丹丹呀」佢揮手
「你上年讀嘅嘢應該一樣？
我唔明可唔可以問你呀 」
我最怕係你唔問者，靚女問點會唔得
「可以呀，唉上年好樣衰，但問我都答到你嘅」
佢「好啊唔該你好，你今年加油啦」
有咩好得過靚女同你講加油？
我自high咗一輪，上堂噏乜其實都唔知
留班就係諗住乜都聽過
我當然就上堂就乘機偷睇佢
之前我都講過，留班前已經見過佢
越睇越覺得佢靚，而家雖然隔左條通道
都叫距離近咗好多，近睇雖然佢唔係白淨型
但健康膚色，眼大面尖，都真心靚
而且幾高，我係男仔中等高度
佢同我差唔多高，係我其中一個比較自卑嘅一點
但份人玩得，少少傻大姐feel，幾吸引我
望吓望吓好自然心雄想追人
偏偏淆底又無乜自信

如是者上堂聽書其實順利
因為同上年根本都一樣
雖然我係留班，但我有上堂，基本都識
到咗上數學堂，雖然我數學唔叻
但學過就好快計完
左手邊阿A本身問緊阿詩，但阿詩唔識
阿A見我咁快，改為問我「你計得好快，點計架？」
我心諗我學過吖嘛hi，隨口答咗
之後阿詩就拍我膊頭，遞本書過嚟問
佢係文靜少少，讀書型，唔同阿A咁hea
佢問嘅就深好多，我都認真少少詳解俾佢知
阿A計完就瞓咗，我同阿詩解到落堂
咁講到小息就自然引起注意
前面阿梓同丹丹都過嚟望吓
我心諗丹丹你有無嘢問呀，俾我show off吓
果然佢地攞咗本書嚟
我好大聲Yes咗一下，係心入面
然後拆啲式俾佢睇，亦成功換嚟：
「係喎，你好叻呀，你數學好叻架？」(非港女聲)
「唔係⋯上年都係一樣嘅嘢嘛⋯」
阿梓「咁我以後問你嘅啦 」
丹丹「係囉，靠你啦，我數學麻麻嘅咋～ 」
我點拒絕你呀丹丹「隨便，趁而家我仲識」
就咁堂堂基本上佢地唔明嘅就問
都叫熟咗啲，不過好在keep住係我個位附近
同時我都搵返之前同班過嘅阿軒
始終丹丹我固然唔敢約，其他女仔我又無興趣
都要搵人食lunch吹吓水
大家傾返計好快熟絡返
佢又搵埋兩個原來都要留班嘅上年嘅同班同學
(sor我真心無留意到原來佢地都留)
四條友組成lunch吹水小組
後來慢慢我鍾意丹丹嘅事俾佢地知道
阿軒就成為咗我嘅「軍師」

多謝巴打！

有兩位欣賞已經好好，盡量都繼續post啦

係咪完左啦

未呀，以為無人睇去左追人地啲故
sor9，自膠
晏少少執一執就up文

話說上次講到，阿軒成為咗我嘅軍師
佢同丹丹比較熟，佢對風水神怪幾熟
女仔對呢啲幾有興趣 所以易幫我搭路
本來9月10月，試吓約埋去大學open day幾好
小弟讀書唔勁但學校係算唔差，好興去
可惜佢一早約哂fd
為免我柒同太揚，阿軒就唔建議約去open day
之後再有機會，就去到所謂嘅聖誕聯歡
平時除咗教吓功課外，我都唔多同到佢傾計
當年我呢啲淆底獸，主動撩人吹水無乜可能
我又唔用msn，面書同whatsapp又未興起
到聖誕聯歡，阿軒自然幫手鋪路
我亦順理成章坐咗係佢隔離
本來我都唔敢點出聲，之前一開學都有啲膽
而家越耐就無哂
好在玩咗陣遊戲，佢反而講嘢先
「覺唔覺得呢啲遊戲呢，有啲悶 」
我「哦，有啲啦，但玩吓都好過上堂 」
唔知我有無講過佢有啲傻大姐feel
次次轉game佢都甩一甩，佢同我講過嘢
我都放膽返少少，一轉就幫佢講解吓
「哦咁樣，無你講解吓我都好難跟
呢樣真係唔該哂你」之後佢笑咗一笑
頂，真係頂唔順，佢笑起嚟真係好靚
「嗯哼，哎⋯唔使客氣」
丹丹又話「其實你解釋啲嘢都幾好呀，都易明
平時功課嘢都係問你先明好多
陳sir講數都唔知講乜鬼嘢」
我「誠爺(個阿sir花名)不嬲一嚿嚿 」
丹丹「哈哈係呀，同你傾吓都幾好
其實我淨係比較期待陣間抽獎 」
我「咦，我都係喎，不過我無乜抽獎運 」
呢句真心嘅
丹丹「唔知大獎係乜呢，阿欣唔肯話我知 」
阿欣係班會主席，今次禮物係啲班會搞哂
我就心諗，我想中既大獎就係你
當然痴q線先會講出口
好快就玩完遊戲，之後輪到抽獎了

阿欣就放哂禮物出嚟
其實一嚿嚿用報紙包住
似垃圾多過似禮物
然後順序叫人出去係個盒抽紙仔
未到嘅人就開始食嘢，我同丹丹攞咗一碟
大家食住等抽獎
我地係中間位置，食完一碟就啱啱好到我地
咁丹丹就準備出去抽獎
我左邊過幾位有個同學叫老杜，又係足球隊
佢同班運動友同恆哥都係fd底
佢據稱都係對丹丹有好感，本身有傳佢追丹丹
佢一望過嚟就「咦，原來古哥坐丹丹隔離架 」
有條友又好唔通氣「係喎，應該同你調呀嘛」
我即刻拒絕「唔好調嚟調去啦 」
軍師阿軒又唔知玩嘢定推進
「人地想同丹丹坐呀，點會同你調 」
老杜同恆哥個邊即刻「woooo」起鬨
丹丹已經抽完返嚟，就問
「咦，wooo啲咩呀？有咩玩？ 」
老杜就好快「無呀，本來話同古哥調位啫 」
丹丹「哦，唔使啦，唔好調嚟調去啦 」
老杜咕噥咗一聲「哇講嘅嘢一樣 」
我聽到當然暗爽，丹丹都聽到「咩一樣」
老杜當然話無嘢
丹丹拆開抽個份禮物，原來係牙籤
佢即刻哈哈傻笑，有啲自己恥笑自己個種
好鍾意佢呢種咁真咁大癲大肺嘅性格
俾咗支我後佢就周圍派牙簽
之後到我，阿欣就叫我出去抽獎
抽到4號，阿欣就用咪宣布話：4號
我就攞到一個包到手掌大嘅禮物
阿欣講完佢忽然咀角上揚奸笑一下，又話
「咦古哥抽中丹丹嘅學號喎
同埋呢，你同丹丹抽到嘅獎品係一樣架 」
我即刻心中一突，周圍woooo聲又再四起
我個下梗係暗爽啦，中學生係咁都要暗爽嘅啦
偏偏有條友又話「你睇古哥笑到⋯」
我即刻掩口，原來自己笑得咁誇
返到位丹丹又無尷尬無避我，只係話
「咁啱嘅，都幾實用呀，哈哈哈 」
我鬆咗一口氣，話「係囉 」
就咁，我就加入咗被人傳追人嘅行列

支持

thanks

留名以示支持
不過出文速度可唔可以加快？

盡力，呢排返工多野搞
但有巴打支持小弟盡力打

想問係咪樓主經歷

係，我本人

寫到我都好懷念

各位巴打今日應該出唔到文
聽日晏晝盡量出返一篇

第四回

自從個次之後慢慢有人傳我追人
不過好似唯獨丹丹唔知，或者係無理會到
之後聯歡會之後好快放聖誕假
班會就話不如搞班camp
我以前好少同fd去玩去camp
今次老豆老母又批，我自然都去啦
點解要去？好簡單，梗係因為丹丹會去啦
好記得係27號，一大班人係火車站等
個日鮮有地見到佢著便服，棗紅大褸配黑色褲
其實個look好襯佢，又唔誇張
個日程車佢就同佢班fd傾計
因為阿軒係個邊
我就毒自係一角無傾計，齋打電話game
好快轉幾轉就到東涌，入到嶼南一帶嘅渡假屋
之後就放好嘢，霸房
本來話男女各一間屋
不過其實都預玩好夜，所以後尾無分
阿軒調咗我係丹丹隔離房
雖然本身都只係擺袋，預其實未必瞓覺
但係都夠我暗爽成日
夜晚燒完嘢食就返上去玩game
阿軒做助攻，帶咗玩懲罰嘅層層疊
抽完做上面寫嘅嘢，呢啲我都借啲倚坐佢隔離
當大家玩咗幾輪
有次輪到丹丹抽，佢揀一揀就抽咗一條
「在現場選一位異性，以非母語說我愛你」
佢讀咗出嚟，然後就窒咗一窒
在場嘅男仔有我、老杜、阿月、阿軒
同一個隱蔽型同學
佢而家都係背對住我地唔知做乜，又無玩
我當時諗佢應該會搵較熟嘅阿軒
再唔係睇佢係咪已經有鍾意嘅人呢⋯
我心底梗係想係我啦，但無乜可能啦
我又唔靚仔，又唔係風趣吸引，又唔係校隊
而家阿軒都較難做助攻
點知救星嘅出現，永遠估佢唔到

live

我都live左你個個

救星就係阿欣
「搵個無乜嘢傳嘅啦，你同古哥講囉」
我心諗：下！點解係我？點解我會唔傳
丹丹又恍然大悟咁嘅樣
「呀！」我見到佢頭頂上面嘅燈泡着左燈
就擰過頭同我講「I love you~ 」
然後我眼前一黑，唔係講笑，我即刻個胸腔塞咗，差啲透唔到氣，我唔知有冇人明白呢種感覺
我仲係充血狀態，但我feel到自己笑緊
到我睇得返嘢，就見到老杜個落寞樣
哈，我領先你一截啦，老杜！
不過丹丹又無乜嘢，繼續玩
我又不禁諗，其實有含意定無心亂揀嘅呢？
真係單純覺得我嘅影響力最細？
之後過咗幾輪，阿欣又抽到一樣嘅懲罰
佢又奸笑一下
望住我用普通話講「我愛你 」
諗到咁我又覺得頭先可能只覺得我傳嘅可能最細，係咪因為人人都知我無機？
我當堂又無乜心機，可能我諗多咗
但毒勁無自信就梗嘅啦
不過之後到咗半夜，玩到三點大家都話瞓
但我個房已經有兩條友瞓咗落去
丹丹都準備入房
因為我地嘅房就係隔離
佢入房前見我個房有人瞓咗
佢就問我「咦你瞓邊度？你個房有人嘅？ 」
我「我都唔知呀 」
丹丹「吓？咁你瞓邊度呀？ 」
我心諗最好同你瞓
唔係咩心邪嘢，而只係想連睡夢中
都唔想放過同佢一齊嘅機會
唔知大家明唔明
老實一完咗camp，咪又係疏遠返咗
點會而家咁close？
我當時都只話「瞓係廳囉，xxx同yyy(某兩個同學)應該都係，有梳化有盛 」
丹丹「吓？邊度得㗎？要瞓房呀，12月好凍 」
聽到都暖哂啦，我就話「好，我搵吓邊度有位 」
佢就入咗房，入房前佢望一望我，又話咗一句「要瞓房呀 」
我「知道啦 」佢先至返入去
咁阿軒係佢間房瞓嘅，門邊有一張單人床
丹丹同兩個女仔係另一邊最入角落嘅大床
因為佢同班女仔怕鬼，話阿軒熟呢啲，佢地就無咁驚
個陣我同阿軒熟，佢地又唔係真係一齊瞓，我又無咩
而且阿軒雖然對人際關係有一定手腕
不過感覺似和尚高僧 所以我無特別耽心
但我問過睇完，房又真係無位
又無理由唔瞓㗎？於是就用櫈墊腳，係梳化上瞓

要出年先再出了

多謝你
新年快樂呀巴打

我老闆又未無良到咁
俾屋企人捉去睇啲爛鬼煙花

第五回

其實十二月嘅夜晚真係好Q凍
個晚我用大褸當被，勉強都頂得順
第二朝醒咗，廳度仲有兩個人未醒
我揭開張被，呀唔係，件大褸
已經有人出房，一睇正係阿軒
「哇乜你咁折墮，凍死你 」
仲話朋友喎
我「邊似你，同丹丹一間房咁爽 」
當然窒吓抽吓水之餘，心底真係有啲不爽
點知阿軒招一招手，示意我過去
我「做乜勁 」「入去瞓啦，瞓我張床 」
「下」我唔係好反應得切
「咁Q凍睇你都瞓得差，入去補眠啦
仲有得你同房喎，同床無可能嘅啦，入去啦 」
我心中無限感激
而且確實瞓得唔好，又唔舒服又凍
一入去：屌契弟咁正既張床
當然個陣乜床都係正
我都偷偷望左下丹丹
佢瞓覺個樣好正，不過好黑
而且其實仲有兩個女仔fd同佢瞓係同一張大床
我亦唔敢行太近
我都真心仲幾攰，就瞌咗陣
無耐醒咗，已經十點，就出去食嘢
當時丹丹仲未起身
但我見佢瞓得好酣，無理到佢

過咗一陣，佢起身出嚟
睡眼惺忪，但係都精神嘅聲叫大家早晨
到咗食早餐嗰陣，佢開始清醒啲
就開始多嘢講
佢傾咗兩句，跟住就問我
「係呢你尋晚瞓成點？ 」
我「好凍呀，大佬12月，個廳咁大唔保暖 」
丹丹「個廳？你無入房瞓咩 」
我「吓？無吖，邊有位？不過我有著哂褸有闔被，無事嘅，都幾好瞓 」
咁我都承認係有啲自虐
好想有俾佢關心嘅感覺
唔知你地有無試過，但我會咁
好想博下佢嘅關心、同情
咁樣就夠
不過佢嘅反應又出乎我嘅意料
「有無搞錯呀你？ 咪叫咗你入房瞓囉，凍死你呀，都唔顧住自己身體嘅你 」
仲「妖」咗一聲
我同其他人都O O地咀
估唔到佢咁大反應
當然我都好開心佢咁care我
佢係有少少激氣only
之後都無話繼續好嬲
我都欣然FF佢對我都有啲嘢
雖然我未攞定佢係本身好人，定係真係關心我
佢份人又大癲大肺，有啲難拿捏
呢啲我當然馬上請教軍師
「佢似有好感既，但佢個人本身就咁，未必對你好有嘢 」
又係嘅，有時好可能FF多咗少少
佢早我一年留班，熟啲，我都相信佢嘅判斷
「都係嘅，但你鼓勵吓我嘛，講得正面啲
氹吓我鼓勵吓我都好 」
當然咁樣無乜道理
鼓勵完反而太急進嘅話，只會弄巧反拙
果不其然「超！ 如果咁順利，你都唔使我啦
而且我講咗，你咪會仲急進，到時就瀨嘢
你兩年前個F2囡囡⋯」
我即刻stop佢「得啦得啦，舊嘢唔好提！ 」

我以為無人理了
所以都無出文了 sor9

日日都等緊

樓主成日己為冇人睇 跟住唔出

樓主棄故

留名

推

好感動，不過唔好意思，因為小弟進修緊
啱啱個排搞夜校嘅嘢好忙無上嚟
有得出嘅！有人睇我就打！

第六回

話說個晚食完其實唔算太識煮餸嘅女仔煮嘅飯
真係唔係好掂
因為真係麻麻，如果阿軒無強行出手
我一碗飯都食唔落
不過都食唔到好多
其實佢地煮嘅我識煮，但威信未立
我又無信心學阿軒強行出手
到夜啲就開始餓，因為我飯量偏大
但我又唔想隨意離開丹丹
唔係老杜佢地會乘機出手
但我開始餓過頭，有啲頹態
因為我太肚餓會胃痛
好彩丹丹其實亦有細心一面，見到我個樣
佢就問「你做咩呀？肚餓定肚痛？ 」
我「無，無咩 」
係鍾意嘅人面前逞強就一定嘅啦
丹丹「唉你邊似無事？ 你頭先食咁少係咪唔夠？」
我心諗咁你都留意到，仲要估中乜事
丹丹又話「我都有啲餓，阿軒，頭先係咪有米剩？ 」
丹丹一早表明唔係好識煮，頭先切完嘢就出嚟
之後洗碗先入過去望過，所以唔知有無米剩
阿軒入去望兩望「有呀 」
丹丹「咁不如煲啲粥，可以整多啲一齊食 」
我想幫手，丹丹推返我出嚟
雙手握住我膊頭推我落梳化
「你坐低，你食就得啦 」
我真心好受寵若驚(而且佢正面，塊面好近
有得食，佢仲咁好咁care我
我應該無諗多吧？
之後我就乖乖等到佢攞住煲粥出嚟

咁我坐係個梳化齋等
有班友走左落樓唔知玩乜，包括老杜佢地
佢哋就冇福氣食丹丹煲嘅粥啦
其他我無乜提名就知，我唔係太熟
所以都唔使理佢哋係邊個
我諗返個日嘅過程，其實個日都幾順利
不過諗到夜晚嘅事太重要，一嘢飛咗
正好趁我個陣諗緊作戰反思，講返發生過乜事
我當然係成日跟住佢
晏晝成班一齊睇碟睇戲
我都痴住佢，係佢隔離坐
好記得一齊食個隻蜜糖x星嘅穀類早餐
當爆谷咁食住睇，兩個人share
當然個個階段未去到會餵對方咁癲
但係係sweet嘅，我個人覺得
同好記得有人帶咗子華神嘅棟篤笑
係我第一次睇子華神
見到佢帶點傲氣嘅笑容講嘢
頂住銀髮造型企係個鑊上面(知嘅會知)
我都好想好似佢咁幽默而講嘢咁有point
或者氹到我身邊呢個傻大姐開心
佢哈哈大笑無乜儀態，但我鍾意佢咁
我覺得佢笑得好真好靚
我就諗緊到底點先可以真正令佢留意我，對我改觀
因為我其實一直係比較孤僻，唔太識同人相處
朋友其實一直只有個幾個，雖然係好friend
但我識唔到其他人，好在留班後呢班同學對我好nice
又好受落我唔識講嘢嘅傾計方式
不過我想丹丹對我改觀，我要做返個有正常社交能力嘅人
至少，我要同全班同學好相處，做到朋友
好似其他人咁，正當我諗得雄心萬丈之際
夜晚就因為煲粥呢一件事，我間接都令佢哈哈大笑
不過其實件事少少危險⋯

sorry小弟盡力，但呢排出故可能慢少少
多謝各位支持，但請見諒呀

推一推，幾好睇

多謝！不過我有少少改編，同刪左少少平淡位

多謝支持！

第七回

點解會危險呢？
話說丹丹去煲粥，咁就好順利嘅
煲到出嚟幾靚添，佢都露出勝利嘅笑容
丹丹「你快啲食，應該ok！ 」
我「信得過你嘅 」我就食咗一碗
真係幾好食，有條肥仔叫肥強，咁啱上一上嚟
口痕又食埋一份
咁事緣我對武俠小說同功夫情有獨鍾係人所共知
仲要有上堂照睇金庸小說嘅案例
呢個時候肥強就即刻影相：「哇古哥食夜粥」
食夜粥大家知點解嘅啦
當下除咗「好好笑」都唔知俾咩反應
不過傻大姐丹丹又笑一餐 就無講乜嘢
當然，只係白粥，就好淡口
丹丹自己都食過之後，就問我
「會唔會好淡？ 」
我「少少啦，但你煲得幾好食 」
丹丹「呀！頭先我見到有碗滷水汁，不如整熱撈嚟食」
我就同意啦，因為我都興白粥要加嘢食
咁今次我同佢入廚房
佢攞起個碗滷水汁，然後一嘢放上個爐
我當堂嚇一跳：「下？就咁煲？！ 」
丹丹「係呀，我係屋企都係咁」
我「危險喎！搵個煲啦，我洗囉最多 」
丹丹「得啦，唔緊要，無事嘅 」
咁我就出去，即刻同軍師相議
阿軒「WTF 」
之後無耐，廚房傳嚟「噼喇」一聲清脆

當然，個碗裂咗
成個爐頭都係滷水汁，流到地下都係
我即刻一指撳熄咗爐頭先
阿軒就去執碗嘅碎片
丹丹當然嚇一大跳，雖然好快又笑返
大家都又無奈又好笑一齊執拾
好彩爐頭係無事，亦無起火
我同丹丹就一齊去擰濕個地拖
出嚟拖返乾撻地
其實對我嚟講，咁樣幾溫馨
因為我份人有啲傳統家庭觀
已經諗緊第時都希望可以咁
同佢一齊拖地做家務
如是者搞咗成晚
丹丹都攰哂，不過都同我講「唔該哂你呀，我咁樣煲，搞到你同大家要一齊執手尾 」
我「唔緊要啦，使乜計，你無事就得，我驚你整親咋 」
丹丹「唔會啦 邊有咁易，你拖地都幾熟手」
我「ok啦，屋企有幫手，不過唔係用呢隻地拖 」
丹丹「咁你都幾好喎，男仔肯做家務 」
係咪有加分先？
我又無問出口，之後夜晚大家都早瞓咗，因為都攰
其他人玩成點就唔知了
第朝草草食完早餐，就執嘢走了
出到東涌，有人話影返張合照
我心諗Yes 當然企係丹丹隔離
於是呢張係第一張某程度上嘅合照
亦多謝facebook，我可以不動聲色咁save低

出住先，盡量打幾多就幾多
有無人欣賞都好，我都想講吓，回憶吓

有人睇緊呀巴打

多謝你呀

嚇我一跳 以為手殘打左真名

第八回

之後完咗就好快過埋年
當然以當時關係無乜機約到佢倒數
我亦唔會夠膽 自己FF就會
到咗一月中就有陸運會
小弟雖然運動唔係勁，但又中意FF
通常有信心嘅就報，短跑跳高跳遠標槍 除左長跑
今年有機會表現俾人睇，更加想做好啲
我自問100m應該無乜可能
我只係中意跑，但比田徑隊班跑狗差太遠
當時諗緊200m多hea人報，博下入決賽
同睇下跳高跳遠多唔多人hea跳
咁陸運會就兩日，我啱啱好兩日分別一日徑項一日田項
都有得抖下，回下氣
咁一月搞陸運，當然係凍到pk
小弟個區仲要長期比天文台低兩度，好甘，係看台真係食哂風
第一日分社坐，我同丹丹唔同社，我係紅佢係紫
不過我呢啲不安分嘅人梗係唔會成日坐定
有時就走吓過去，不過佢都唔係成日係度
我亦講過朋友唔係多 無啦啦戇居居係度又好怪
好在阿軒係紫色，叫有啲藉口留一陣
就同佢坐咗係「山頂位」睇人比賽食花生
當我終於見到丹丹，見到佢竟然仲著短褲
阿軒「你睇你，仲要長褲頸褲，人地丹丹短褲咋 」
我「頂你啦，好q凍呀嘛真係 」
阿軒「落去叫人著多啲囉 」
我「卿言正合孤意！ 」
我坐言起行啦，著咗兩級樓梯，忽然聽到廣播
「男子甲組100米初賽第二次召集！」
WTF原來miss咗一次 惟有落去
不過百忙中我都專登經過一吓丹丹
「哇短褲唔凍咩 」
丹丹「哦ok啦 你落去比賽啦？」
我「哎，係呀，希望跑好啲啦 」
丹丹「你識輕功㗎嘛！加油啦」
我唔知俾咩反應 又無奈又開心
我就話咗句「好啦咁我落去先 」

落到去，有看台擋一擋又無上面咁大風
我就除衫拉筋，熱吓身先
因為一比賽學校要逼人著返夏季
而夏季PE衫係背心 凍撚到抽筋個隻
不過好在熱咗身又好好多
好快就到我上線埋位
「第三組，1線XXX，2線XXX，3線XXX，4線陳力古⋯⋯」
我就上咗去，除低眼鏡(唔係會躉躉吓好影響我)
望住前面嘅跑道，好老實，有啲怯
因為有啲凍 但丹丹幫我加過油，要掂嘅！
我望返上看台，隱約見到丹丹
即刻俾啲氣自己 有丹丹睇住！
「on your mark！」中二做過我班主任嘅老師高叫
「set！」我預備好，望住身下紅色個啲膠粒
「呠！」我勁貫腳尖，人隨風起就起跑
我全力衝刺，不過跑跑吓就見到兩三個開始過咗我
我繼續加速，但原來已經全速
好快到咗終點，我跑第四，應該都入唔到決賽
我喘好氣，返去起點攞返衫同眼鏡
死死氣上返看台
阿軒「都算幾快啦，仲有200m同聽日嘛 」
我「好樣衰呀嘛，丹丹睇住 」
阿軒「佢應該無乜睇邊個係你 」
我「屌你，唔使咁直 」
200m當然都係收皮
我同兩個ok friend嘅同班同學，同埋三個田徑隊一組
其中一個fd阿高「喂古哥，收得皮 」
我「痴線，點跑？會好樣衰 」
另一個係阿月「你驚衰俾丹丹睇啫 」
阿高「橫掂都輸，我地陣間一路叫一路跑！吸引吓人注意，輸人唔輸陣 」
我「又好，反正最尾兩年，玩盡佢 」
「on your mark！」又係中二做過我班主任嘅老師高叫
「set！」我地預備好，又望住身下紅色個啲膠粒
「呠！」我地三個一跑，田徑隊三個已經超前一個身位
佢地跑咗一百米，我地先得六十米左右
呢個時候，阿東張開雙臂指住前大叫「哇好快呀」
好主意，夠on9
「哇！」我同阿月都大叫
我聽到看台傳嚟一陣大笑聲，好多人企咗出嚟睇戲
我地叫到衝線，真係人不on9枉少年
但係好玩嘅，上到去咁啱撞到丹丹
「好嘢 ！哈哈，你地好搞笑」之後就走咗
我知自己今次200m已經贏咗

輕輕一推